%?????????????????????????
% Nombre: capitulo5.tex  
% 
% Texto del capitulo 5
%---------------------------------------------------

\chapter{Conclusiones y vías futuras}

En este capítulo final se estudian los resultados obtenidos a lo largo del trabajo y vías futuras para aumentar aún más el accuracy. También se complementan las conclusiones que se han ido obteniendo a lo largo del trabajo. Por tanto, podríamos resumir las conclusiones finales del trabajo en las siguientes:

\section{Conclusiones finales}

\begin{itemize}
	
	\item A lo largo del estudio hemos concluido que el dataset está muy sujeto a la aleatoriedad del momento. Es un problema real con datos reales de personas que desafortunadamente perecieron en un desastre en el que estamos seguros el morir o no, no seguía un patrón concreto más allá del estudiado ya en este trabajo con las edades, los títulos y el sexo de la persona. 
	
	\item Es interesante mencionar como el aplicar un sencillo proceso de estudio de los datos en origen y ver si podemos obtener nuevas características ocultas de esto, realizando un minado sobre los datos originales, puede conseguir que nuestro sistema se comporte mucho mejor que usando simplemente el algoritmo de clasificación más potente que conozcamos.  
	
	\item Según hemos visto en los gráficos que nos ofrecen información acerca de como el \textbf{RandomForest} se comporta según va realizando el aprendizaje, la variable que hemos creado en la sección de ingeniería de características, \textbf{Title}, es la que más influye en la hora de hacer que nuestro resultado sea mejor y discernir entre si se sobrevive o no al desastre. La conclusión que llegamos con esto es que en esta época, el título estaba por encima de la clase o el dinero pagado, además esta variable es una variable muy importante que aglutina en un solo factor información acerca del Sexo y la clase. 

\end{itemize}

\section{Vías futuras}

Pese a obtener grandes resultados, estos podrían mejorarse aún más. Por ejemplo, aplicando algún estudio más exhaustivo al problema podríamos generar nuevas variables como una que especifique si la persona era miembro de la tripulación o no. Otras opciones que a ciencia cierta mejorarían los resultados, serían la aplicación de técnicas de Boosting que tengan en cuenta algún clasificador más que los arboles de decisión. 

\pagebreak
\clearpage
%---------------------------------------------------